
=======
Podkast
=======

Denne guiden gjelder kun for å lage RSS-feeds som lyttere kan abonnere på.


----------
Ny podkast
----------

.. figure:: podkast_landing_page.png

   Eksempel på podkastside.

   Før første episode kan legges ut må det gjøres litt oppsett. Resultatet er at
podkasten din blir tilgjengelig i iTunes, spotify og de fleste steder hvor man
kan abonnere på podkaster. Du får også en fin side med mediespiller og linker
til å abonnere. Ta kontakt med IT-sjef på slack for å komme igang, og ha
informasjonen under klar.

Nødvendig informasjon:

* Programnavn
* Veldig kort beskrivelse av programmet.
* Lengre beskrivelse av programmet - maks 4000 tegn.
* Hvilke `itunes-kategorier <https://castos.com/itunes-podcast-category-list/>`_ det passer i. Maks 3.
* Hovedspråk
* Om du har *explicit content* (Ja/Nei).
* Om du vil vise siste episoder først eller sist.
* Kvadratisk bilde. Minst 1400x1400 piksler i jpg eller png. ikke større enn 3000x3000.

IT-sjef oppretter podkasten på nettsiden.
Når det er klart er det på tide å legge inn første epsiode.
Følg guiden under for å legge ut et par episoder.
Når de ligger ute kan vi lage podkastsiden og sende inn podkasten til godkjenning i iTunes og andre steder.

----------
Ny episode
----------

Klargjør lydfil
===============

Lydfilen skal være i mp3-format med 128Kbps, med Constant Bit Rate (CBR). Merk
den på en fornuftig måte som er konsistent med tittel på innlegget du lager.

Last opp lydfil
===============

Logg deg inn på `radiorakel.no <https://radiorakel.no/login>`_, gå til **Media
-> Add New** og last opp lydfilen. Gå så til **Media -> Library**, finn filen du
lastet opp og kopier **File URL**. Dette er linken til lydfilen, som du må legge
inn i selve innlegget.

Skriv innlegg
=============

Trykk på **Posts -> add new**.

* Lim inn **file URL** nederst under Podcast Episode -> Media URL og trykk Verify URL.
* Tittel - dette blir tittelen på podkasten både i iTunes og nettsia.
* Legg til minst ett bilde i innlegget. Det første bildet i innlegget vises på forsiden av radiorakel.no og i podkastleseren.
* Kategorier - den eneste kategorien som skal være valgt er **podkast -> programnavn**, det er dette som gjør at innlegget blir tilgjengelig som podkast.
* Skriv litt om hva episoden handler om, dette dukker opp i podkastleseren.
* Trykk Publish!
* Sjekk at innlegget ser bra ut og at lydfilen kan spilles av.
* Sjekk at lydfilen dukker opp på podkastsiden din, typisk radiorakel.no/programnavn

Les også :ref:`publiser innlegg <publiser>`.
